%%
%% Author: lorenzo
%% 12/19/18
%%

Di seguito sono elencati e descritti i \textit{desig pattern} maggiormente utilizzati durante lo sviluppo. Alcuni di
essi sono risultati più comodi e immediati rispetto ad altri per questo li possiamo rirtovare più spesso ripetuti nelle
varie strutture del programma. Il pattern più usato sicuramente è il \texttt{Factory Pattern}. Avendo scelto scala come
linguaggio di programmazione principale per il progetto viene quasi naturale applicarlo. Infatti per ogni classe
(o quasi) è stata definita una classe \texttt{trait} che racchiude le funzionalità pubbliche dell'oggetto che descrive.
Per onguna di esse è stato poi costruito un \texttt{companion object} che si occupa di istanziare una classe che implementa
la trait tramite il metodo \texttt{apply} rispettando quindi quello che è il \texttt{Factory Pattern}. Un altro pattern spesso
usato è lo \texttt{strategy patter}. Anche esso permette di sfruttare a piene il linguaggio Scala poiche è un linguaggio funzionale
e questo permette di isolare comportamenti in \texttt{strategy} e isolarli dal contesto di utilizzo per poterli poi modificare
in seguito.

\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.6]{fig/strategypattern.png}
    \caption{Strategy pattern utilizzato insieme ad un companion object}\label{fig:1}
\end{figure}

Sono stati utilizzati anche altri Pattern che verranno situazionali che verranno poi elencati e descritti nelle sezioni
di implementazione di ogni partecipante del team.
